{"id":285,"date":"2023-04-26T10:53:50","date_gmt":"2023-04-26T13:53:50","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/?p=285"},"modified":"2023-04-26T11:55:34","modified_gmt":"2023-04-26T14:55:34","slug":"cuidados-essenciais-para-prolongar-a-vida-util-do-seu-ar-condicionado","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/2023\/04\/26\/cuidados-essenciais-para-prolongar-a-vida-util-do-seu-ar-condicionado\/","title":{"rendered":"Cuidados essenciais para prolongar a vida \u00fatil do seu ar condicionado"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"285\" class=\"elementor elementor-285\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-510d531 e-con-boxed e-con\" data-id=\"510d531\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cc7e748 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cc7e748\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.12.2 - 23-04-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Manter o ar condicionado em boas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 importante para garantir que ele funcione de maneira eficiente e prolongue sua vida \u00fatil. Existem algumas medidas simples que voc\u00ea pode tomar para cuidar do seu ar condicionado e garantir que ele dure por muitos anos.<\/p><p>A primeira coisa a fazer \u00e9 manter o filtro limpo. Os filtros do ar condicionado s\u00e3o respons\u00e1veis por remover a sujeira e o p\u00f3 do ar antes de ele ser resfriado. Se os filtros estiverem sujos, eles n\u00e3o ser\u00e3o capazes de realizar sua fun\u00e7\u00e3o e o ar condicionado ter\u00e1 que trabalhar mais duro para resfriar o ar. Isso pode causar desgaste prematuro no equipamento e aumentar sua conta de eletricidade. Certifique-se de limpar ou trocar os filtros do seu ar condicionado a cada tr\u00eas meses. Uma dica \u00e9 verificar regularmente se o filtro est\u00e1 sujo, pois essa \u00e9 uma das principais causas de problemas de funcionamento e desempenho do ar-condicionado.<\/p><p>Outra medida importante \u00e9 manter as \u00e1reas ao redor do ar condicionado limpa. Certifique-se de remover qualquer folhagem, grama ou outros detritos das \u00e1reas ao redor do condicionador de ar, pois esses itens podem impedir a circula\u00e7\u00e3o de ar e causar problemas de funcionamento. Al\u00e9m disso, certifique-se de manter a \u00e1rea de tr\u00e1s do ar condicionado limpa para garantir uma boa ventila\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante tamb\u00e9m manter as grades de entrada e sa\u00edda de ar limpas. As grades de entrada de ar s\u00e3o respons\u00e1veis por capturar o ar exterior e lev\u00e1-lo para o condicionador de ar, enquanto as grades de sa\u00edda de ar s\u00e3o respons\u00e1veis por expulsar o ar resfriado. Se essas grades estiverem sujas ou obstru\u00eddas, o ar condicionado n\u00e3o ser\u00e1 capaz de funcionar corretamente.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fc6026 e-con-boxed e-con\" data-id=\"2fc6026\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-65f1f44 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"65f1f44\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.12.2 - 23-04-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"440\" height=\"355\" src=\"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/arcondicionado.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-286\" alt=\"arcondicionado\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-acb6a41 e-con-boxed e-con\" data-id=\"acb6a41\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ecace12 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ecace12\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Outra dica importante \u00e9 regular a temperatura do ar-condicionado. Ajustar a temperatura corretamente pode ajudar a economizar energia e prolongar a vida \u00fatil do equipamento. Evite configurar a temperatura muito baixa, pois isso pode fazer com que o ar condicionado trabalhe mais duro e consuma mais energia. Certifique-se tamb\u00e9m de desligar o ar condicionado quando n\u00e3o estiver em casa ou quando as janelas estiverem abertas, pois isso pode ajudar a economizar energia.<\/p><p>Finalmente, \u00e9 importante fazer manuten\u00e7\u00e3o regular no seu ar condicionado. Isso inclui verificar os n\u00edveis de refrigerante, limpar as serpentinas e as \u00e1reas internas do equipamento, e verificar se h\u00e1 vazamentos ou outros problemas mec\u00e2nicos. \u00c9 recomend\u00e1vel contratar um profissional para realizar uma manuten\u00e7\u00e3o completa a cada ano.<\/p><p>Em conclus\u00e3o, cuidar do seu ar condicionado \u00e9 essencial para garantir que ele funcione de maneira eficiente e prolongue sua vida \u00fatil. As medidas simples, como manter o filtro limpo, manter as \u00e1reas ao redor do ar condicionado limpa, manter as grades de entrada e sa\u00edda de ar limpas e fazer manuten\u00e7\u00e3o regular no equipamento, podem ajudar a garantir que seu ar condicionado dure por muitos anos. Lembre-se de limpar ou trocar os filtros do seu ar condicionado a cada tr\u00eas meses, e contratar um profissional para realizar uma manuten\u00e7\u00e3o completa a cada ano. Seguindo essas dicas, voc\u00ea pode garantir que seu ar condicionado continue funcionando de maneira eficiente e econ\u00f4mica.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Manter o ar condicionado em boas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 importante para garantir que ele funcione de maneira eficiente e prolongue sua vida \u00fatil. Existem algumas medidas simples que voc\u00ea pode tomar para cuidar do seu ar condicionado e garantir que ele dure por muitos anos. A primeira coisa a fazer \u00e9 manter o filtro limpo. Os &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/2023\/04\/26\/cuidados-essenciais-para-prolongar-a-vida-util-do-seu-ar-condicionado\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Cuidados essenciais para prolongar a vida \u00fatil do seu ar condicionado<\/span> Leia mais &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":286,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/285"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=285"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/285\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":332,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/285\/revisions\/332"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/media\/286"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=285"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=285"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=285"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}