{"id":333,"date":"2023-04-26T11:56:31","date_gmt":"2023-04-26T14:56:31","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/?p=333"},"modified":"2023-04-26T11:58:02","modified_gmt":"2023-04-26T14:58:02","slug":"cuidados-para-se-ter-com-seu-micro-ondas","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/2023\/04\/26\/cuidados-para-se-ter-com-seu-micro-ondas\/","title":{"rendered":"Cuidados para se ter com seu micro-ondas"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"333\" class=\"elementor elementor-333\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7570cd4 e-con-boxed e-con\" data-id=\"7570cd4\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c6f480 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9c6f480\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.12.2 - 23-04-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Os micro-ondas s\u00e3o comuns em cozinhas de todo o mundo e s\u00e3o uma ferramenta valiosa para aquecer e cozinhar alimentos rapidamente. No entanto, \u00e9 importante ter cuidado ao lidar com esses aparelhos, pois eles podem ser perigosos se n\u00e3o forem manuseados corretamente. Alguns cuidados b\u00e1sicos incluem n\u00e3o usar recipientes inadequados, n\u00e3o aquecer alimentos por muito tempo e n\u00e3o permitir que as crian\u00e7as usem o micro-ondas sem supervis\u00e3o. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante limpar o interior do micro-ondas regularmente para evitar odores desagrad\u00e1veis e garantir que ele funcione corretamente. Em resumo, os micro-ondas s\u00e3o uma ferramenta valiosa para cozinhar e aquecer alimentos, mas \u00e9 importante ter cuidado ao lidar com eles para garantir a seguran\u00e7a e o funcionamento correto do aparelho.<\/p><p><strong>Usar recipientes adequados:<\/strong>\u00a0\u00c9 importante usar recipientes adequados para cozinhar ou aquecer alimentos no micro-ondas, pois alguns materiais podem ser perigosos ou causar danos ao aparelho. \u00c9 recomendado usar recipientes de vidro, cer\u00e2mica ou pl\u00e1stico espec\u00edficos para micro-ondas. \u00c9 importante evitar o uso de recipientes de metal, pois eles podem causar arcos el\u00e9tricos e danificar o aparelho.<\/p><p><strong>N\u00e3o aquecer alimentos por muito tempo:<\/strong>\u00a0\u00c9 importante seguir as instru\u00e7\u00f5es de cozimento no r\u00f3tulo dos alimentos e n\u00e3o aquecer os alimentos por mais tempo do que o recomendado, pois isso pode causar inc\u00eandios ou danos ao aparelho.<\/p><p><strong>N\u00e3o deixar crian\u00e7as usarem o micro-ondas sem supervis\u00e3o:<\/strong>\u00a0\u00c9 importante n\u00e3o permitir que as crian\u00e7as usem o micro-ondas sem supervis\u00e3o, pois eles podem se queimar ou causar danos ao aparelho.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a7172f5 e-con-boxed e-con\" data-id=\"a7172f5\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d10321c elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d10321c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.12.2 - 23-04-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"440\" height=\"339\" src=\"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/microondas.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-335\" alt=\"microondas\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-658b6a0 e-con-boxed e-con\" data-id=\"658b6a0\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5ba3501 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5ba3501\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Os micro-ondas s\u00e3o comuns em cozinhas de todo o mundo e s\u00e3o uma ferramenta valiosa para aquecer e cozinhar alimentos rapidamente. No entanto, \u00e9 importante ter cuidado ao lidar com esses aparelhos, pois eles podem ser perigosos se n\u00e3o forem manuseados corretamente. Alguns cuidados b\u00e1sicos incluem n\u00e3o usar recipientes inadequados, n\u00e3o aquecer alimentos por muito tempo e n\u00e3o permitir que as crian\u00e7as usem o micro-ondas sem supervis\u00e3o. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante limpar o interior do micro-ondas regularmente para evitar odores desagrad\u00e1veis e garantir que ele funcione corretamente. Em resumo, os micro-ondas s\u00e3o uma ferramenta valiosa para cozinhar e aquecer alimentos, mas \u00e9 importante ter cuidado ao lidar com eles para garantir a seguran\u00e7a e o funcionamento correto do aparelho.<\/p><p><strong>Usar recipientes adequados:<\/strong>\u00a0\u00c9 importante usar recipientes adequados para cozinhar ou aquecer alimentos no micro-ondas, pois alguns materiais podem ser perigosos ou causar danos ao aparelho. \u00c9 recomendado usar recipientes de vidro, cer\u00e2mica ou pl\u00e1stico espec\u00edficos para micro-ondas. \u00c9 importante evitar o uso de recipientes de metal, pois eles podem causar arcos el\u00e9tricos e danificar o aparelho.<\/p><p><strong>N\u00e3o aquecer alimentos por muito tempo:<\/strong>\u00a0\u00c9 importante seguir as instru\u00e7\u00f5es de cozimento no r\u00f3tulo dos alimentos e n\u00e3o aquecer os alimentos por mais tempo do que o recomendado, pois isso pode causar inc\u00eandios ou danos ao aparelho.<\/p><p><strong>N\u00e3o deixar crian\u00e7as usarem o micro-ondas sem supervis\u00e3o:<\/strong>\u00a0\u00c9 importante n\u00e3o permitir que as crian\u00e7as usem o micro-ondas sem supervis\u00e3o, pois eles podem se queimar ou causar danos ao aparelho.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Os micro-ondas s\u00e3o comuns em cozinhas de todo o mundo e s\u00e3o uma ferramenta valiosa para aquecer e cozinhar alimentos rapidamente. No entanto, \u00e9 importante ter cuidado ao lidar com esses aparelhos, pois eles podem ser perigosos se n\u00e3o forem manuseados corretamente. Alguns cuidados b\u00e1sicos incluem n\u00e3o usar recipientes inadequados, n\u00e3o aquecer alimentos por muito &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/2023\/04\/26\/cuidados-para-se-ter-com-seu-micro-ondas\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Cuidados para se ter com seu micro-ondas<\/span> Leia mais &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":335,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/333"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=333"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":338,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/333\/revisions\/338"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/media\/335"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/eletropidiawp\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}